<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Spatium Fidei</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Spatium Fidei</description>
    <generator>Hugo -- 0.140.2</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 18:30:26 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introdução</title>
      <link>http://localhost:1313/2025/01/11/introdu%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 18:30:26 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2025/01/11/introdu%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Post de lançamento&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contato</title>
      <link>http://localhost:1313/contato/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/contato/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bem-vindo à página &amp;ldquo;Sobre&amp;rdquo; do site Spatium Fidei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre</title>
      <link>http://localhost:1313/sobre/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sobre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bem-vindo à página &amp;ldquo;Sobre&amp;rdquo; do site Spatium Fidei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santo Agostinho - parte 3</title>
      <link>http://localhost:1313/2025/01/01/santo-agostinho-parte-3/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 09:09:12 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2025/01/01/santo-agostinho-parte-3/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;obras-principais-e-legado-intelectual&#34;&gt;Obras Principais e Legado Intelectual&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Nesta terceira e última parte, apresentamos uma síntese das principais obras de Santo Agostinho, destacando seu impacto duradouro na teologia e na filosofia ocidental. Sua produção literária, rica e variada, reflete não apenas sua busca espiritual e intelectual, mas também as profundas mudanças que a Igreja e o Império Romano vivenciavam em sua época. Agostinho deixou um legado que atravessou séculos, influenciando tanto a Idade Média quanto o pensamento moderno.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santo Agostinho - parte 2</title>
      <link>http://localhost:1313/2025/01/01/santo-agostinho-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 09:08:12 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2025/01/01/santo-agostinho-parte-2/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;pensamento-filosófico-e-teológico&#34;&gt;Pensamento Filosófico e Teológico&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Santo Agostinho não apenas viveu em uma época de transição histórica e cultural, como também desempenhou um papel fundamental na formação do pensamento ocidental. Seu legado está intimamente ligado ao desenvolvimento da filosofia cristã, em especial pela síntese que realizou entre o cristianismo e a tradição filosófica greco-romana. Nesta segunda parte, exploraremos suas principais ideias filosóficas e teológicas, destacando como ele influenciou gerações de pensadores.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-a-busca-pela-verdade&#34;&gt;1. A Busca pela Verdade&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A busca pela verdade foi uma das principais preocupações de Santo Agostinho ao longo de sua vida. Desde jovem, ele se envolveu com diferentes doutrinas e filosofias, como o maniqueísmo e o ceticismo acadêmico, em uma tentativa de compreender o mundo e a condição humana. Contudo, foi ao encontrar o neoplatonismo e, posteriormente, ao se converter ao cristianismo, que Agostinho encontrou uma resposta definitiva às suas questões existenciais.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santo Agostinho - parte 1</title>
      <link>http://localhost:1313/2025/01/01/santo-agostinho-parte-1/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 09:07:12 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2025/01/01/santo-agostinho-parte-1/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;vida-e-contexto-histórico&#34;&gt;Vida e Contexto Histórico&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Santo Agostinho, um dos mais influentes pensadores do cristianismo, nasceu em 13 de novembro de 354 d.C. na cidade de Tagaste, no norte da África, então parte do Império Romano. Seu nome completo era Aurélio Agostinho. Filho de Pâtrício, um pagão de posses modestas, e Mônica, uma cristã fervorosa, Agostinho cresceu em um ambiente onde conviviam tradições religiosas distintas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;infância-e-educação&#34;&gt;Infância e Educação&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Desde jovem, Agostinho revelou um talento excepcional para o aprendizado. Sua educação inicial foi focada em literatura e retórica, habilidades fundamentais para uma carreira pública na época. Em Cartago, onde continuou seus estudos, entrou em contato com diversas correntes filosóficas e religiosas, como o maniqueísmo, que o influenciou profundamente durante a juventude.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
